美國放寬軍售限制 對抗中俄競爭

美國放寬軍售限制 對抗中俄競爭

特朗普政府放寬了向新市場出售無人機和其他致命武器的限制，以提振軍工銷售，與中國和俄羅斯展開競爭。

昨日宣布的這一政策調整出爐之前，美國軍工行業抱怨了以保護知識產權、海外美軍以及人權為由，限制出口某些致命和高科技武器的規則。

「為我們的盟友和夥伴購買美國武器提供更大的便利……將減少他們對中國仿製品和俄羅斯裝備系統的依賴，」美國總統的貿易和製造業助理彼得•納瓦羅(Peter Navarro)表示。這項政策是「買美國貨」努力的一部分，將會放鬆他所稱的奧巴馬政府的「短視」限制政策。

軍工企業將能夠出售受限制技術，包括帶激光瞄準系統的無人機，這種無人機能夠協助「同伴」無人機發起攻擊。這些交易將不再需要像以往那樣由美國政府出面，導致漫長的審查。根據新政策，製造商可以直接進行商業銷售，但需接受監管檢查。

美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)曾表示，他希望「重建」軍隊，並推動武器銷售，將他去年宣布與沙特達成的軍售交易框定為其外交政策的巔峰之作。在特朗普執政的第一年，美國與其他國家的政府間軍售額達到420億美元，比奧巴馬政府最後一年增長了36%。受美國政府管制的商業銷售近年有所下降，去年的銷售額僅為2011年觸及的2210億美元高位的一半。

官員們表示，美國駐外大使已經在一些市場推動軍事銷售，包括科威特、土耳其和印度。過去10年期間，美國與印度的雙邊軍售從接近於零上升至150億美元。

巴德學院(Bard College)無人機研究中心的聯席主任亞瑟•霍蘭德•米歇爾(Arthur Holland Michel)表示，之前的政策讓美國失去市場份額。

他說:「土耳其、約旦和阿聯酋等國長期希望購買美國的武裝無人機。但這些年來他們的請求先後都被拒絕。這三個國家有的購買了中國的武裝無人機，而土耳其是發展了自己的無人機生產能力。」

美國國務院指出，人權仍將是決定武器銷售的一個因素。但是軍備控制協會(Arms Control Association)的達里爾•金博爾(Daryl Kimball)對此表示懷疑。「我們非常擔憂，程序上的改變可能導致為了增加利潤而在基本原則上進一步打折扣，」他說。

譯者/何黎

同馬仔 派開山刀

擸咖撐

痴撚線侵
疊馬

美國放寬軍售，中國會成為最大贏家

土耳其果D養唔熟。

真
又用北約系統，又買俄羅斯野

又贏

將減少他們對中國仿製品和俄羅斯裝備系統的依賴

買定軍工股